［歷史］睇吓昔日港督麥理浩 點同市民對話

今日林鄭落區，150人，要抽籤，發言又要抽籤。當年麥理浩同樣落區，無需抽籤，無太多防暴，無乜警察拎晒槍，唔洗搜袋，唔會坐高一級，人人都可以親近，男女老少都得。

今日又係特區首長落區，見150人，學校要早放，醫院要提早閂門，門診唔開，車要拖走，伊館一帶全部清場。

成日話大家唔愛國愛香港，其實你想大家點愛你呢？睇下麥理浩，香港現在所有嘅基石，都係由英治時代建立，香港可以成為國際金融中心，所有嘅一切基石，都係由英治時代確立。

回歸之後，香港曾經受惠，但更多嘅，就係逐啲逐啲將原有嘅拎走，英國人將大家由木屋搬上公屋，由公屋送上私樓。依家香港政府，將公屋送畀新移民，將香港人送入劏房，將香港嘅法治化為烏有。

麥理浩在3823天擔任港督期間，做過嘅事，包括：

廉政公署
九年免費強迫教育
委任獨立委員會調查金禧事件
十年建屋計劃
推出居屋
認可多家院學為專上學院
創立多所工業學院
創立建造業訓練局及製衣業訓練局
設立房屋署
培訓更多社工
廣建醫院和其他醫療院所
傷殘津貼
高齡津貼
交通意外傷亡援助
設立勞資審裁處
修訂《勞工賠償條例》
引入《勞資關係條例》
規定僱主為僱員買保險
規定遣散費
保障工會不受歧視
學生車船優惠
引入每周休息日
產假薪酬
紅磡海底隧道
九廣鐵路雙軌化
修建屯門公路
地下鐵路
青衣大橋
修築荃灣綫地鐵
獅子山隧道第二管道開通
展開九廣鐵路電氣化
研究及動工興建東區走廊
修築港島綫地鐵
構思興建輕便鐵路
興建海水化淡廠
改善東江水輸水系統
萬宜水庫落成啟用
發起清潔香港運動
闢建公園、游泳池、運動場和體育館
設立禁毒處與禁毒專員
推動中英雙語並重政策
興建紅磡體育館
促成舉辦首屆香港藝術節
設立撲滅罪行委員會
通過中文與英文均為香港的法定語文
成立香港獎券管理局
首度劃出郊野公園
設立古物古蹟辦事處及古物諮詢委員會
興建伊利沙伯體育館
促成香港藝術中心落成啟用
設立土力工程處
沙田馬場落成啟用
推廣十進制
麥理浩徑啟用
引入歷史建築評級制度
設立法律改革委員會
興建銀禧體育中心
麥理浩夫人度假村落成啟用
成立康樂文化署
港元與美元掛鈎，好不好也好，影響深遠
撤銷外匯管制
立例限制新的股票交易所成立
設立消費者委員會
撤銷黃金交易管制
設立證券事務監察委員會
重新向外資銀行發放牌照
設立香港銀行公會
賦予市政局財政自主權
立法局引入議員薪津制度
大幅增加立法局非官守議席，數目首次超越官守議席
設立全港18個區議會
舉行第一屆區議會選舉
推動公務員本地化
布政司署增設教育科
促使中方同意協助堵截來自大陸的偷渡潮
規定在香港居住滿七年的人士才能取得香港永久性居民身份證
同時又宣佈實施「抵壘政策」
然後又宣佈「即捕即解」
以人道立場收容越南難民
以人道理由，動用香港資源開設難民中心
確立香港成為「第一收容港」，無條件收容越南難民，聯合國難民專員公署欠下香港11.62億港元巨債，走數至今
到中環出席毛澤東悼念儀式
破天荒出席新華社香港分社的中共國慶酒會
與鄧小平討論香港前途問題
當然還有——麥理浩徑

唔洗再打飛機幻想咁多
諗下國慶北京都無哂人住就明